美擬售台七武器 包括導彈無人機

節錄

美擬售台七武器 包括導彈無人機

路透社引述消息報道，美國計劃向台灣再出售多達七種武器，包括水雷、巡航導彈及無人機，以加大對北京施壓。台灣國防部（圖）昨晚回應，此為媒體臆測，對於評估或洽談中軍購案，均秉持低調保密原則，依例不公開說明。

令台灣像「刺蝟」 防範北京

報道指，隨着北京在區域內的軍事動作日益積極，華府欲以「台灣堡壘」（Fortress Taiwan）計劃，在軍事上制衡北京。報道引述軍售消息人士指出，涉及的武器來自波音、洛歇馬丁及通用原子航空系統公司。美國國務卿蓬佩奧預定本周向特朗普做簡報，其中部分武器是台灣在一年多前提出採購，但直到現在才進入審批。

有美國官員指，台灣。。。。。。。。

路透社形容，此次美國尋求向台灣一次性出售七種武器，是打破多年來慣例的罕見做法。以往美對台軍售總是分散進行、謹慎規劃，以盡量使其與北京之間的緊張關係最小化。但特朗普政府今年對中國更為強硬，此次軍售正值「中美關係處於幾十年來的最低谷」之際。

美國國防部月初發佈中國軍力報告，。。。。。。

路透社/中央社

支那:好嬲好嬲